\input{einleitung}

\chapter{Projektdefinition}
\input{projektdefinition}

\chapter{Konzept}
Bei dem Spiel handelt es sich um ein Geschicklichkeitsspiel, bei dem der Spieler ein Raumschiff über einen Parcours im Weltall steuern muss. Die Level bestehen aus einer geraden Bahn auf der der Spieler das Raumschiff nach Links und Rechts bewegen kann indem er sich auf dem Ergometer in die jeweilige Richtung lehnt. Zusätzlich muss der Spieler durch Springen Hindernissen auf der Bahn ausweichen. Durch die Veränderung seiner Trittfrequenz erhöht, bzw. verringert der Spieler die Geschwindigkeit des Raumschiffes. Für die Bewältigung eines Levels gibt es eine vorgegebene Zeitspanne innerhalb der das Ziel erreicht werden muss. Die Zeitspanne wird durch den verbleibenden Kraftstoff des Raumschiffs symbolisiert. Auf diese Art und Weise nimmt der Spieler die Motivation daraus, das Level überhaupt zu bestehen und nicht aus einer Highscore-Liste und dem Wettbewerb mit anderen Spielern. Dies ist für den Verwendungszweck des Spiels als Demonstrationsspiel besser geeignet.\\
Das Level gilt als erfolgreich beendet, wenn der Spieler es schafft mit dem Raumschiff innerhalb der vorgegebenen Zeit das Ziel zu erreichen. Läuft die Zeit ab, kollidiert der Spieler mit einem Hindernis oder kommt von der Bahn ab, so hat der Spieler das Level nicht geschafft und muss es wiederholen. Hat der Spieler das Level geschafft, erreicht er automatisch das nächste Level. Es ist nicht vorgesehen, den Spielfortschritt zu speichern, beim nächsten Start des Spiels beginnt er wieder beim ersten Level. Letzteres dient dem Zweck, dass das Spiel vor allem zu Demonstrationszwecken gedacht ist und nicht als langfristige Unterhaltung eines Spielers. Dementsprechend ist auch der Umfang so angelegt, dass man alle Levels in einem Durchgang ohne Pausen schaffen kann.
\section{Architektur}
Die Architektur der Software wird grob schon durch die Spieleengine Unity vorgegeben, deren Nutzung Teil der Aufgabenstellung ist. Das Verhalten einzelner Spielobjekte wird von an diese angehängte Skripte gesteuert, wobei vermieden wird, unterschiedliche Kompetenzen im selben Skript zu behandeln, auch wenn es sich um das selbe Objekt handelt.\\
Um den gesamten Zustand des Spiels zu halten, gibt es ein GameManager-Objekt mit einem gleichnamigen Skript, welches in der ersten Szene erzeugt wird und ab da an auch beim Laden einer neuen Szene nicht zerstört wird.\\
Die Eingaben vom Fahrradergometer, also Neigung und Trittfrequenz, werden über ein Smartphone beziehungsweise einen daran angeschlossenen Bluetooth-Sensor verarbeitet und dann über WLAN an den Rechner, auf dem das Spiel läuft, übertragen.\\
Eine detaillertere Beschreibung der Architektur des fertigen Spiels wird im Kapitel \ref{Umsetzung} -- Umsetzung gegeben.

\input{game_design_document}
\section{Hardware}
\input{hardware}

% \section{Werkzeuge und Technologien}
 
\chapter{Recherche}
\section{Ähnliche Spielideen}
\input{andere_spiele}

\section{Spiele mit Fahrradergometern}
\label{StateOfTheArt}
\input{state_of_the_art}

\input{methoden_vorgehen}

\input{planung}

\input{umsetzung}

\input{anleitung}

\input{fazit}
