\chapter{Planung}
\section{Projektplanung}
\input{projektplan}
\input{gantt}
\section{Meilensteine}
\paragraph{Projektdefinition -- 29.4.}
\noindent
Die Projektdefinition enthält die \textit{tabellarische Planung (vgl. \ref{ap1})} des Projektes, das \textit{Gantt-Diagramm (vgl. \ref{ap1})} und das \textit{Game Design Document (vgl. \ref{ap2})}. Ziel ist es, eine erste Übersicht über die Spielidee, den geschätzten Aufwand und die zeitliche Planung des Projektes zu gewinnen.
\paragraph{Mock-up -- 13.5.}
\noindent
Das Mock-up soll dem Projektteam und dem Betreuer eine bereits spielbare Veranschaulichung der Spielidee bieten. Daher enthält dieser Meilenstein das wesentliche \textit{Spielgrundgerüst (vgl. \ref{ap4})}.
\paragraph{Alpha-Version -- 23.6.}
\noindent
Die Alpha-Version soll bereits erahnen lassen, wie das Spiel zu Projektende aussehen soll. Der Umfang ist aber noch sehr eingeschränkt. Zu diesem Meilenstein gehören ein \textit{einfaches Levelpaket (vgl. \ref{ap5})}, die \textit{Steuerung (vgl. \ref{ap6})}, das \textit{Spielermodell und ein einfaches Texturenpaket (vgl. \ref{ap7})}.
\paragraph{Beta-Version -- 19.7.}
\noindent
In der Beta-Version soll das Spiel dann schon alle Elemente enthalten, die es auch in der fertigen Version hat, wenn auch in geringerem Umfang. Daher kommt in dieser Version noch eine \textit{graphische Benutzeroberfläche (vgl. \ref{ap8})} hinzu.
\paragraph{Pre-finale Ausarbeitung -- 2.9.}
\noindent
Die pre-finale Ausarbeitung enthält bereits alle Inhalte der finalen Ausarbeitung, muss aber noch gegebenenfalls überarbeitet werden. Außer den Inhalten der Projektdefinition enthält diese eine \textit{Recherche (vgl. \ref{ap3})}, sowie die \textit{Benutzer- und Entwicklerdokumentation (vgl. \ref{ap9}, \ref{ap10})}.
\paragraph{Finale Version -- 15.9.}
\noindent
Zur finalen Version werden alle noch für das fertige Spiel fehlenden Arbeiten erledigt. Dies beinhaltet ein \textit{vollständiges Levelpaket (vgl. \ref{ap5})} und \textit{vollständige Texturen, Umgebungen und Effekte (vgl. \ref{ap7})}.
\section{Arbeitspakete}
\input{arbeitspakete}
